香港獨立憲法曝光

From: 連登會員"民族論憲"

香港憲法
香港獨立乃歷史的必然進程，而香港正式獨立時必然需要存在一部憲法，雖然現階段離正式獨立尚有一段距離，但提前思考一下未來香港的路應該如何走是永遠不會嫌早的，立國後香港的政制如何？人口政策如何？未來的香港政府如何確保香港人的權益？這些都是需要思考的。

我們以《基本法》作為藍本修訂出一部《香港憲法》，透過修訂新憲表達我們對香港未來的願景，亦希望將來立國編憲之時可供參考一二，使用《基本法》作為藍本的原因是考慮到事實上當中不少條文其實與香港人的權益並無抵觸，當中某些條文是可以直接納入新憲的，另外，如果有任何方面的意見，我們也會認真考慮納入。

除了希望可以作為未來新憲的參考外，我們更希望的是可以引發香港人對於香港獨立的想像。

五毛人見人愛

序言
香港自一八四○年鴉片戰爭以後被英國佔領，成為英國殖民地。一九八四年十二月十九日，中英兩國政府簽署有關香港問題的聯合聲明，確認中華人民共和國政府於一九九七年七月一日接收香港主權，香港正式由英國殖民地成為中華人民共和國的特別行政區。

主權移交後中華人民共和國政府違反《中英聯合聲明》中不干預香港自主的承諾，不斷以各種手段透過香港特別行政區政府破壞香港原有的法治，更妄圖以人口及教育等政策同化香港民族，此等行為與種族滅絕無異。

中華人民共和國政府口稱香港為特別行政區，享有高度自治，實際上視香港為中國殖民地。香港民族一直以來皆受外來者統治，為維護香港民族的獨特文化，捍衛香港民族的自主權利，香港脫離殖民統治自行立國乃為最妥善的處理辦法。香港民族以《香港憲法》立國，以香港民族利益為先，保障每一個香港人的權利和自由，確保香港民族獨特文化的傳承不受干預，自此，香港民族不再受外來者統治而可掌控自身命運。

第一章: 總則
第一章: 總則
第一條
香港主權屬於國民全體。

第二條
香港的行政機構和立法機構由香港公民依照憲法有關規定組成。

第三條
香港政府按照法律保障香港居民和其他人的權利和自由。

第四條
香港政府按照法律保護香港居民的私有財產權。

第五條
香港境內的土地和自然資源由香港政府負責管理、使用、開發、出租或批給個人、法人或團體使用或開發，其收入全歸香港政府支配。

第六條
香港原有法律，即普通法、衡平法、條例、附屬立法和習慣法，除與憲法相抵觸或經香港的立法機構作出修改者外，予以保留。

第七條
香港各級行政、立法、司法機構，須確保可以粵語或英語提供服務，文件須以粵文、英文及中文發出。粵文、英文及中文是香港的正式語文。

第八條
香港國旗、國徽同國歌應於立國後以修憲形式決定。

第九條
香港政府的制度和政策，包括社會、經濟制度，有關保障居民的基本權利和自由的制度，行政管理、立法和司法方面的制度，以及有關政策，均以憲法的規定為依據。

香港立法機構制定的任何法律，均不得同憲法相抵觸。

第十條
香港政府依照憲法第三章的規定產生香港總統、香港總理和行政機構的主要官員。

第十一條
在香港實行的法律為憲法以及憲法第六條規定的香港原有法律和香港立法機構定的法律。

第十二條
香港法院除繼續保持香港原有法律制度和原則對法院審判權所作的限制外，對香港所有的案件均有審判權。

急急腳想洗走你個分身post?
收皮啦你

五毛Nastia

泛民打手五毛狙擊手
咁係咪要1001先可以再開新post?
洗post呢啲嘢你先會做
俾我撚到化你就走去開新post嗌媽咪

第二章: 居民的基本權利和義務
第十三條
香港居民包括公民及非永久性居民。

香港公民為：
( 一 ) 在1997年7月1日以前在香港出生的香港居民;
( 二 ) 在香港立國以前或以後在香港合法居住連續七年以上，並且通過入籍測驗的人；
( 三 ) 第( 一 )、( 二 )項所列居民在香港所生的子女及其直系後代;
( 四 ) 第( 一 ) 至( 三 ) 項所列居民以外在1997年7月1日以前只在香港有居留權的人。

以上居民在香港享有居留權和有資格依照香港法律取得載明其居留權的永久性居民身份證。

香港立國時下列人士可選擇放棄或保留香港戶籍，選擇保留香港戶籍的下列人士須於立國後一年內通過入籍測驗，通過入籍測驗後在香港合法居住連續三年的下列人士可成為香港公民：
( 一 ) 在1997年7月1日至香港立國期間在香港出生而父母皆非香港居民的原香港特別行政區永久性居民;
( 二 ) 在1997年7月1日至香港立國期間透過中華人民共和國前往港澳通行證(俗稱單程證)獲得原香港特別行政區永久性居民身份的人。

通過入籍測驗而未連續居住滿三年的上列人士以及未能於立國後一年內通過入籍測驗的上列人士則歸類為香港非永久性居民。

香港非永久性居民為：有資格依照香港法律取得香港居民身份證，但沒有居留權的人。

第十四條
香港居民在法律面前一律平等。

第十五條
香港公民享有選舉權和被選舉權。

第十六條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

第十七條
香港居民有按照法律服兵役之義務。

第十八條
香港居民除現役軍人外，不受軍事審判。

第十九條
香港居民的人身自由不受侵犯。

香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。

第二十條
香港居民的住宅和其他房屋不受侵犯。禁止任意或非法搜查、侵入居民的住宅和其他房屋。

第二十一條
香港居民的通訊自由和通訊秘密受法律的保護。除因公共安全和追查刑事犯罪的需要，由有關機構依照法律程序對通訊進行檢查外，任何部門或個人不得以任何理由侵犯居民的通訊自由和通訊秘密。

第二十二條
香港居民有在香港境內遷徙的自由，有移居其他國家和地區的自由。香港居民有旅行和出入境的自由。有效旅行證件的持有人，除非受到法律制止，可自由離開香港，無需特別批准。

第二十三條
香港居民有信仰的自由。

香港居民有宗教信仰的自由，有公開傳教和舉行、參加宗教活動的自由。

第二十四條
香港居民有選擇職業的自由。

第二十五條
香港居民有進行學術研究、文學藝術創作和其他文化活動的自由。

第二十六條
香港居民有權得到秘密法律諮詢、向法院提起訴訟、選擇律師及時保護自己的合法權益或在法庭上為其代理和獲得司法補救。

香港居民有權對行政部門和行政人員的行為向法院提起訴訟。

第二十七條
香港居民有享受社會福利的權利。勞工的福利待遇和退休保障受法律保護。

第二十八條
香港居民的婚姻自由和自願生育的權利受法律保護。

第二十九條
香港居民享有香港法律保障的其他權利和自由。

第三十條
《公民權利和政治權利國際公約》、《經濟、社會與文化權利的國際公約》和國際勞工公約適用於香港的有關規定繼續有效，通過香港的法律予以實施。

香港居民享有的權利和自由，除法律規定外不得限制，此種限制不得與本條第一款規定抵觸。

第三十一條
在香港境內的香港居民以外的其他人，享有本章規定的香港居民的權利和自由。

第三十二條
香港居民和在香港的其他人有遵守香港實行的法律的義務。

好過你做開五毛奴隸含開中聯辦

笑死
狗急跳牆
是鳩但貼下獨立就諗住轉移到視線

開乜貼要你泛民打手批准?
你係邊撚個 ？
要洗我今朝就洗啦傻鳩泛民打手

真係唔知邊個急啲
你好驚我呀？

第十四條
香港居民在法律面前一律平等。

第十五條
香港公民享有選舉權和被選舉權。

得公民有選舉被選舉權

有

第三章: 政治體制
第一節: 總統

第三十三條
香港總統對外代表香港。
香港總統依照憲法的規定對香港市民負責。

第三十四條
香港總統由年滿三十周歲，在香港通常居住連續滿十五年並在外國無居留權的香港公民擔任。

第三十五條
香港總統由全體人民直接選舉產生。

總統產生的具體辦法由附件一《香港總統的產生辦法》規定。

第三十六條
香港總統任期五年，可連任一次。

第三十七條
香港總統必須廉潔奉公、盡忠職守。

總統就任時應向香港終審法院首席法官申報財產，記錄在案。

第三十八條
香港總統行使下列職權：
( 一 ) 領導香港政府；
( 二 ) 簽署國會通過的法案，公布法律；
簽署國會通過的財政預算案；
( 三 ) 依照法定程序任命香港總理，香港總理應由國會最大黨黨魁擔任；
( 四 ) 代表香港出席國際性會議，處理對外事務；
( 五 ) 依照法定程序啟動公投。
( 六 ) 依照法定程序解散國會；

第三十九條
香港總統如因嚴重疾病或其他原因無力履行職務則必須辭職。

第四十條
香港總統短期不能履行職務時，由政務部長、財政部長、外交部長、國防部長、律政部長依次臨時代理其職務。

總統缺位時，應在六個月內依憲法第三十五條的規定產生新的總統。總統缺位期間的職務代理，依照上款規定辦理。

第二節: 總理

第四十一條
香港總理統籌香港政府內部事務。

香港總理依照憲法的規定對香港市民負責。

第四十二條
香港總理由年滿三十周歲，在香港通常居住連續滿十五年並在外國無居留權的香港公民擔任。

第四十三條
香港總理必須廉潔奉公、盡忠職守。

總理就任時應向香港終審法院首席法官申報財產，記錄在案。

第四十四條
香港總理行使下列職權：
( 一 ) 領導香港政府；
( 二 ) 負責執行憲法和依照憲法適用於香港的其他法律；
( 三 ) 決定政府政策和發布行政命令；
( 四 ) 籌組內閣並報請總統任命；
( 五 ) 依照法定程序報請總統任免下列主要官員：各部部長、副部長，各局局長，廉政專員，審計署署長，警務處處長，入境事務處處長，海關關長；
( 六 ) 依照法定程序報請總統任免各級法院法官；
( 七 ) 依照法定程序報請總統任免公職人員；
( 八 ) 執行香港政府就憲法規定的有關事務發出的指令；
( 九 ) 根據安全和重大公共利益的考慮，決定政府官員或其他負責政府公務的人員是否向國會或其屬下的委員會作證和提供證據；
( 十 ) 赦免或減輕刑事罪犯的刑罰；
( 十一 ) 處理請願、申訴事項。

第四十五條
香港總理如認為國會通過的法案不符合香港的整體利益，可在三個月內將法案發回國會重議，國會如以不少於全體議員三分之二多數再次通過原案，總理必須在一個月內簽署公佈或按憲法第四十六條的規定處理。

第四十六條
總理可提請總統解散國會，總理在解散國會前，須經內閣同意。

第四十七條
香港總理如有下列情況之一者必須辭職：
( 一 ) 因嚴重疾病或其他原因無力履行職務；
( 二 ) 因國會通過對總理的不信任動議而解散國會，重選的國會再次通過對總理的不信任動議。

第四十八條
香港總理短期不能履行職務時，由政務部長、財政部長、外交部長、國防部長、律政部長依次臨時代理其職務。

總理缺位時，總統應在六個月內任命新的總理。總理缺位期間的職務代理，依照上款規定辦理。

第四十九條
國會如拒絕批准政府提出的財政預算案，總理可向國會申請臨時撥款。如果由於國會已被解散而不能批准撥款，總理可在選出新的國會前的一段時期內，按上一財政年度的開支標準，批准臨時短期撥款。

第五十條
內閣是掌握最高行政權力的機構。

第五十一條
內閣的成員由總理從國會議員委任，其任免由總理決定。內閣成員的任期應不超過委任他的總理的任期。

總理退位時，內閣隨即解散。

第五十二條
內閣由總理主持，對國會負責，按照少數服從多數的原則作出最終的行政決定。

第五十三條
內閣成員可以自行辭職或被總理解除職務。

第五十四條
香港設立廉政公署，獨立工作，對香港總理負責。

第五十五條
香港設立審計署，獨立工作，對香港總理負責。

第三節: 行政機構

第五十六條
香港政府是香港行政機構。

第五十七條
香港政府的首長是香港總理。

香港政府設政務部、財政部、律政部、國防部、外交部、和各局、處、署。

第五十八條
香港的主要官員應由國會議員擔任。

第五十九條
香港政府行使下列職權：
( 一 ) 制定並執行政策；
( 二 ) 管理各項行政事務；
( 三 ) 編制並提出財政預算、決算；
( 四 ) 擬定並提出法案、議案、附屬法規；
( 五 ) 委派官員列席國會並代表政府發言。

第六十條
香港律政部主管刑事檢察工作，不受任何干涉。

第六十一條
香港政府必須遵守法律，對國會負責：執行國會通過並已生效的法律；定期向國會作施政報告；答覆國會議員的質詢；徵稅和公共開支須經國會批准。

第六十二條
原由行政機構設立諮詢組織的制度繼續保留。

第四節: 立法機構
第六十三條
國會是香港的立法機構。

第六十四條
國會由在外國無居留權的香港公民組成。

第六十五條
國會議員由分區直接選舉產生。

國會產生的具體辦法和法案、議案的表決程序由附件二《國會的產生辦法和表決程序》規定。

第六十六條
國會每屆任期五年。

第六十七條
國會如經總理依憲法規定解散，須於三個月內依憲法第六十五條的規定，重行選舉產生。

第六十八條
國會主席由國會議員互選產生。

國會主席由年滿三十周歲，在香港通常居住連續滿十五年並在外國無居留權的香港公民擔任。

第六十九條
國會主席行使下列職權：
( 一 ) 主持會議；
( 二 ) 決定議程，政府提出的議案須優先列入議程；
( 三 ) 決定開會時間；
( 四 ) 在休會期間可召開特別會議；
( 五 ) 應總理的要求召開緊急會議；
( 六 ) 國會議事規則所規定的其他職權。

第七十條
國會行使下列職權：
( 一 ) 根據憲法規定並依照法定程序制定、修改和廢除法律；
( 二 ) 根據政府的提案，審核、通過財政預算；
( 三 ) 批准稅收和公共開支；
( 四 ) 聽取總理的施政報告並進行辯論；
( 五 ) 對政府的工作提出質詢；
( 六 ) 就任何有關公共利益問題進行辯論；
( 七 ) 同意終審法院法官和高等法院首席法官的任免；
( 八 ) 接受香港居民申訴並作出處理；
( 九 ) 國會全體議員的四分之一聯合可提出對總理的不信任動議；
( 十 ) 在行使上述各項職權時，如有需要，可傳召有關人士出席作證和提供證據。

第七十一條
國會舉行會議的法定人數為不少於全體議員的二分之一。

國會議事規則由國會自行制定，但不得與憲法相抵觸。

第七十二條
國會通過的法案，須經總統及總理簽署、公佈，方能生效。

第七十三條
國會議員在國會的會議上發言，不受法律追究。

第七十四條
國會議員出席會議時和赴會途中不受逮捕。

第七十五條
國會議員如有下列情況之一，由國會主席宣告其喪失國會議員的資格：
( 一 ) 因嚴重疾病或其他情況無力履行職務；
( 二 ) 未得到國會主席的同意，連續三個月不出席會議而無合理解釋者；
( 三 ) 喪失或放棄香港公民的身份；
( 四 ) 接受政府的委任而出任公務人員；
( 五 ) 破產或經法庭裁定償還債務而不履行；
( 六 ) 在香港國內或國外被判犯有刑事罪行，判處監禁一個月以上，並經國會出席會議的議員三分之二通過解除其職務；
( 七 ) 行為不檢或違反誓言而經國會出席會議的議員三分之二通過譴責。

第五節: 司法機構

第七十六條
香港各級法院是香港的司法機構，行使香港的審判權。

第七十七條
香港設立終審法院、高等法院、區域法院、裁判署法庭和其他專門法庭。高等法院設上訴法庭和原訟法庭。

原在香港實行的司法體制，予以保留。

第七十八條
終審法院可根據需要邀請其他普通法適用地區的法官參加審判。

第七十九條
香港各級法院的組織和職權由法律規定。

第八十條
香港法院依照憲法第十一條所規定的適用於香港的法律審判案件，其他普通法適用地區的司法判例可作參考。

第八十一條
香港法院獨立進行審判，不受任何干涉，司法人員履行審判職責的行為不受法律追究。

第八十二條
原在香港實行的陪審制度的原則予以保留。

第八十三條
香港的刑事訴訟和民事訴訟中保留原在香港適用的原則和當事人享有的權利。

任何人在被合法拘捕後，享有盡早接受司法機構公正審判的權利，未經司法機構判罪之前均假定無罪。

第八十四條
香港法院的法官，根據當地法官和法律界及其他方面知名人士組成的獨立委員會推薦，由總理報請總統任命。

第八十五條
香港法院的法官只有在無力履行職責或行為不檢的情況下，總理才可根據終審法院首席法官任命的不少於三名當地法官組成的審議庭的建議，報請總統予以免職。

香港終審法院的首席法官只有在無力履行職責或行為不檢的情況下，總理才可任命不少於五名當地法官組成的審議庭進行審議，並可根據其建議，依照憲法規定的程序，報請總統予以免職。

第八十六條
香港終審法院和高等法院的首席法官，應由在外國無居留權的香港公民擔任。

除憲法第八十四條和第八十五條規定的程序外，香港終審法院的法官和高等法院首席法官的任命或免職，還須由總理徵得立法會同意。

第八十七條
香港法官以外的其他司法人員原有的任免制度繼續保

第八十七條
香港法官以外的其他司法人員原有的任免制度繼續保持。

第八十八條
香港的法官和其他司法人員，應根據其本人的司法和專業才能選用，並可從其他普通法適用地區聘用。

第八十九條
香港立國前在香港任職的法官和其他司法人員均可留用，其年資予以保留，薪金、津貼、福利待遇和服務條件不低於原來的標準。

對退休或符合規定離職的法官和其他司法人員，包括香港立國前已退休或離職者，不論其所屬國籍或居住地點，香港政府按不低於原來的標準，向他們或其家屬支付應得的退休金、酬金、津貼和福利費。

第九十條
香港政府可參照原在香港實行的辦法，作出有關當地和外來的律師在香港工作和執業的規定。

第六節: 區域組織

第九十一條
香港可設立非政權性的區域組織，接受香港政府就有關地區管理和其他事務的諮詢，或負責提供文化、康樂、環境衛生等服務。

第九十二條
區域組織的職權和組成方法由法律規定。

第六節: 公務人員

第九十三條
在香港政府各部門任職的公務人員必須是香港公民。
公務人員必須盡忠職守，對香港政府負責。

第九十四條
香港立國前在香港政府各部門，除警察部門以外任職的公務人員均可留用，其年資予以保留，薪金、津貼、福利待遇和服務條件不低於原來的標準。

第九十五條
香港政府可聘請外籍人士擔任政府部門的顧問，必要時並可從香港以外聘請合格人員擔任政府部門的專門和技術職務。上述外籍人士只能以個人身份受聘，對香港政府負責。

第九十六條
除警察部門以外退休或符合規定離職的公務人員，包括香港立國前退休或符合規定離職的公務人員，不論其所屬國籍或居住地點，香港政府按不低於原來的標準向他們或其家屬支付應得的退休金、酬金、津貼和福利費。

第九十七條
公務人員應根據其本人的資格、經驗和才能予以任用和提升，香港原有關於公務人員的招聘、僱用、考核、紀律、培訓和管理的制度，包括負責公務人員的任用、薪金、服務條件的專門機構，除有關給予外籍人員特權待遇的規定外，予以保留。

第九十八條
香港總統、香港總理、內閣成員、主要官員、國會議員、各級法院法官和其他司法人員在就職時必須宣誓效忠香港人民。

關仔

除警察部門以外任職的公務人員均可留用

第四章: 經濟
第一節: 財政、金融、貿易和工商業

第九十九條
香港政府保護私人和法人財產的取得、使用、處置和繼承的權利，以及按照法律徵用私人和法人財產時被徵用財產的所有人得到補償的權利。

徵用財產的補償應相當於該財產當時的實際價值，可自由兌換，不得無故遲延支付。

企業所有權和外來投資均受法律保護。

第一百條
香港參照原在香港實行的低稅政策，稅種、稅率、稅收寬免和其他稅務事項由法律規定。

第一百零一條
香港政府提供適當的經濟和法律環境，以保持香港的國際金融中心地位。

第一百零二條
香港的貨幣金融制度由法律規定。

貨幣金融政策由法律規定，保障金融企業和金融市場的經營自由，並按照法律進行管理和監督。

第一百零三條
港元為香港法定貨幣，繼續流通。

港幣的發行權屬於香港政府。港幣的發行須有百分之百的準備金。港幣的發行制度和準備金制度，由法律規定。

香港政府在確知港幣的發行基礎健全和發行安排符合保持港幣穩定的目的的條件下，可授權指定銀行根據法定權限發行或繼續發行港幣。

第一百零四條
香港不實行外匯管制政策。港幣自由兌換。繼續開放外匯、黃金、證券、期貨等市場。

香港政府保障資金的流動和進出自由。

第一百零五條
香港的外匯基金，由香港政府管理和支配，主要用於調節港元匯價。

第一百零六條
香港保持自由港地位，除法律另有規定外，不徵收關稅。

第一百零七條
香港實行自由貿易政策，保障貨物、無形財產和資本的流動自由。

第一百零八條
香港根據當時的產地規則，可對產品簽發產地來源證。

第一百零九條
香港政府提供經濟和法律環境，鼓勵各項投資、技術進步並開發新興產業。

第一百一十條
香港政府制定適當政策，促進和協調製造業、商業、旅遊業、房地產業、運輸業、公用事業、服務性行業、漁農業等各行業的發展，並注意環境保護。

第二節: 土地契約

第一百一十一條
香港立國後所有土地契約和與土地契約有關的一切權利，均按香港的法律繼續予以承認和保護。

第三節: 航運

第一百一十二條
香港保持原在香港實行的航運經營和管理體制，包括有關海員的管理制度。

航運方面的具體職能和責任由法律規定。

第一百一十三條
香港根據法律以"香港" 的名義頒發有關船舶登記證件。

第一百一十四條
各國船舶可根據香港法律進出港口。

第一百一十五條
香港的私營航運及與航運有關的企業和私營集裝箱碼頭，可繼續自由經營。

第四節: 民用航空

第一百一十六條
香港政府應提供條件和採取措施，以保持香港的國際和區域航空中心的地位。

第一百一十七條
香港繼續實行原在香港實行的民用航空管理制度，並設置自己的飛機登記冊。

外國國家航空器進入香港須經香港政府特別許可。

第一百一十八條
香港立國前在香港註冊並以香港為主要營業地的航空公司和與民用航空有關的行業，可繼續經營。

五毛dewi

書生革命 笑死

第五章: 教育、科學、文化、體育、宗教、勞工和社會服務
第一百一十九條
香港政府在原有教育制度的基礎上，制定有關教育的發展和改進的政策，包括教育體制和管理、教學語言、經費分配、考試制度、學位制度和承認學歷等政策。

社會團體和私人可按照法律在香港興辦各種教育事業。

第一百二十條
各類院校均可保留其自主性並享有學術自由，可繼續從香港以外招聘教職員和選用教材。宗教組織所辦的學校可繼續提供宗教教育，包括開設宗教課程。

學生享有選擇院校和在香港以外求學的自由。

第一百二十一條
有關發展中西醫藥和促進醫療衛生服務的政策由法律規定。社會團體和私人可按照法律提供各種醫療衛生服務。

第一百二十二條
有關科學技術政策由法律規定，以法律保護科學技術的研究成果、專利和發明創造。

適用於香港的各類科學、技術標準和規格由法律規定。

第一百二十三條
文化政策由法律規定，以法律保護作者在文學藝術創作中所獲得的成果和合法權益。

第一百二十四條
香港政府不限制宗教信仰自由，不干預宗教組織的內部事務，不限制與香港法律沒有抵觸的宗教活動。

宗教組織按照法律享有財產的取得、使用、處置、繼承以及接受資助的權利。財產方面的原有權益仍予保持和保護。

宗教組織可按原有辦法繼續興辦宗教院校、其他學校、醫院和福利機構以及提供其他社會服務。

香港的宗教組織和教徒可與其他地方的宗教組織和教徒保持和發展關係。

第一百二十五條
香港政府在保留原有的專業制度的基礎上，制定有關評審各種專業的執業資格的辦法。

在香港立國前已取得專業和執業資格者，可依據有關規定和專業守則保留原有的資格。

香港政府繼續承認在立國前已承認的專業和專業團體，所承認的專業團體可自行審核和頒授專業資格。

香港政府可根據社會發展需要並諮詢有關方面的意見，承認新的專業和專業團體。

第一百二十六條
體育政策由法律規定。民間體育團體可按照法律繼續存在和發展。

第一百二十七條
香港政府保持原在香港實行的對教育、醫療衛生、文化、藝術、康樂、體育、社會福利、社會工作等方面的民間團體機構的資助政策。原在香港各資助機構任職的人員均可根據原有制度繼續受聘。

第一百二十八條
香港政府在原有社會福利制度的基礎上，根據經濟條件和社會需要，制定其發展、改進的政策。

第一百二十九條
香港從事社會服務的志願團體在不抵觸法律的情況下可自行決定其服務方式。

第一百三十條
有關勞工的法律和政策由法律規定。

第一百三十一條
香港的教育、科學、技術、文化、藝術、體育、專業、醫療衛生、勞工、社會福利、社會工作等方面的民間團體和宗教組織可同世界各國、各地區及國際的有關團體和組織保持和發展關係。

我唔明自己一支公冇經過廣泛討論寫部憲法出嚟有咩意思.

第六章: 國防與對外事務
第一節: 國防

第一百三十三條
香港的國防以保衛國家安全為目的。

有關國防的法律和政策由法律規定。

第一百三十四條
任何黨派及個人不得以武裝力量為政治鬥爭的工具。

第一百三十五條
現役軍人不得兼任官員。

第二節: 外交

第一百三十六條
香港外交以獨立自主的精神為本，以平等互惠之原則敦睦邦交、尊重條約以及聯合國憲章以保護國民權益，促進國際合作。

第七章: 憲法的解釋和修改
第一百三十七條
憲法的解釋權屬於終審法院，按普通法慣例以案例形式存檔或交由國會更新條文。

第一百三十八條
憲法的修改權屬於國會。

第八章: 附則
第一百三十九條
香港立國時，香港原有法律除與憲法抵觸者外，採用為香港法律，如以後發現有的法律與憲法抵觸，可依照憲法規定的程序修改或停止生效。
在香港原有法律下有效的文件、證件、契約和權利義務，在不抵觸憲法的前提下繼續有效，受香港的承認和保護。

飯民打手食魚有魚味

附件一: 香港總統的產生辦法
一﹑總統由香港公民全體根據憲法選出。

二﹑成為總統候選人需獲得足夠數量的公民提名，具體規定如下：
( 一 ) 候選人需獲得一萬名合資格選民提名；
( 二 ) 候選人獲得的提名中，其中一半的提名必須平均來自各個選區；
( 三 ) 候選人獲得的提名中，應獲得各個選區的至少一名立法會議員提名。

三﹑香港公民根據候選人的名單，經一人一票無記名投票選出總統。具體選舉辦法由選舉法規定。

四﹑總統的產生辦法如需修改，須經國會全體議員三分之二多數通過以及內閣同意。

附件二: 國會的產生辦法和表決程序
一﹑國會的產生辦法
( 一 ) 國會議員每屆70 人，立法會議員由分區直接選舉產生。
( 二 ) 分區直接選舉的選區劃分、投票辦法、議員名額的分配及選舉辦法，由香港政府提出並經立法會通過的選舉法加以規定。

二﹑國會對法案、議案的表決程序

除憲法另有規定外，法案如獲得出席會議的全體議員的過半數票，即為通過。

三﹑本附件的修改
如需對本附件的規定進行修改，須經國會全體議員三分之二多數通過以及內閣同意。

傻閪 獨立條件果個post又唔見你入去講?
獨立成功率接近0,就貼定個獨立成功後既憲法出黎,戇鳩仔

係呀, 係我呀. 咁到底一支公冇經過廣泛討論寫部憲法出嚟有咩意思唧?

邊個阻住我哋打飛機，邊個就係五毛

如果泛民肯放棄建設民主中國轉投獨派，相信已經獨立了

五毛Overbet

五毛D wade

成班垃圾打飛機打夠未

利申撐泛民

有無英文版？外籍人士唔識睇
如中英版本有誤以邊個版本為準？

一邊又話佢地廢, 另一邊就話如果佢地撐獨立就會獨立到?

問過阿爺未？

on9

唔好幻想咁多啦 打堆條例出嚟 就當自己獨咗立？定係你想坐洗頭艇？

五毛JR

巴打good job

訓醒未

又打飛機

其實有咩問題？

好有心機